根本香港人當咗買樓係投資，所以貴一貴都買樓

如果無投資價值邊個會買咁貴嘅樓？

唔買咪要租 = 幫人供樓
買樓以供代租最後筆錢都係自己

啲人而家借咁多, 分到30年供, 你計下啲息同管理費先

有咁細得咁細有咁遠得咁遠，啲租就一定平

就算黎多次沙士都係無撚用
除非支爆啦 樓價就回落

計完喇，跟住呢？
租30年抵d？

買都係鎖左個開支，租既跟住市況上落，當然可以不停租仲可以住新樓又唔洗煩裝修各樣野既

30年後 買樓層樓供完變自己資產
租樓30年黎退休 要訓街

買樓供多好多
如果租樓一樣儲返一舊錢出黎
其實係冇分別（如果樓價唔升）

按揭供款以現時息口計算
第一個月供當中巳經有一半島係供本金

租樓係完全支出
仲有租金會加 唔大升都至少會跟通脹上升

有幾多人會識將供樓分拆成本金同利息咁計丫

買樓供完退左休可以住到死
你儲返黎啲錢 夠你退休再租30年？

唔好咁講
連登好多股神
閒閒地每年900%回報
操盤一陣間就有6-7位數進賬
拿小小炒股炒期斬獲去交租養返業主當R痕
退休有咩好憂

買同租都各有好處
人人負擔能力又唔同
何必要計到咁盡

好多人本身諗住買，計過數一結婚就要揹住層樓太辛苦
反而租一舊錢全包，可以試下住唔同地方
而人工加埋仲有錢儲到
咪租幾年先買囉

鬼唔知啊媽係女人買樓好過供樓咩
問題係個首期同入息個壓力測試要每月供款係人工一半樓下
仲有大量支那黑錢落黎托高樓價
無乜幹物幹都只可以靠賣屎忽上車

D人都變醒曬

除非你收入好高（8萬以上），否則對一般人來言，供得起但去租係倒錢落海。

唔好柒啦

同收入關係係咩？

有舊錢都過唔到壓力測試

傻仔 唔識數冇買過樓就去讀下書先啦
叫我唔好柒

房地產根本就係投資工具...

冇計 要儲多少少做低個成數同月供額

樓價唔升，冇通脹

樓價100%升？

回應返佢話供樓係供俾自己姐, 按得長嘅話有一半係供俾銀行, 仲要煩好多野
買左樓之後信箱收多左信, 封封都係問我攞錢, dklm

有能力上車自住冇問題,起碼供完一大半係自己既, 30%當比息, 唔洗比人年年加租
人工年年加但供款唔變,愈供愈舒服,到中年有能力再換大D,供完退休仲可以做逆按揭養番自己仲有地方住

想人生輕易D都係報份政府工,排公屋/居屋/宿舍

30年後仲住香港咩

不了，30年樓要夾天價做維修

係 好多人無諗過退休會點
60歲有人租比你？
張超雄做左人板啦 幾十年唔肯買樓
到而家死死氣臨退休先買
睇野睇遠D啦

邊有一半俾銀行咁多 危言聳聽

即係來緊30年長期通縮機會大過通脹
定係有通脹租金升 樓價都跌

柒到咁仲死撐

答得出呢啲答案都係戇鳩仔

必需品都咁炒法

又講呢d
全球炒石油炒農產品糧食期貨唔見你屌埋
D人每日坐小巴的士巴士或者揸車唔係必須品

貴到唔合理嘛

你啱

上面班人無視曬

年年租樓開支大d定30年夾一次維修開大d?

租私樓定租公屋都差好遠啦

岩架啦~計岩條數

店埋心水租樓

我求吓你地唔好再講啦
冇依啲人依個幫我租樓呀

如果你兩公婆可以拎到間公屋，咁你係人生勝利組

香港地少人多 應該唔好比人炒樓

10幾20年前就係

喂呀，好租客難求

唔買樓都係一種投資。不過呢種投資叫沽空

買唔起又夾硬做30年按8、9成嗰啲,
你用過去十幾年平均息率4厘計一次先

租樓係肯定唔著數, 但未夠本金夾硬俾首期借到盡一盡都唔係明智

樓主開左樓爆po十年唔悶咩？

邊度重有人炒樓
鎖幾年你都唔炒啦,股票呢D快出快入就好炒

樓主先扣香港人帽子，再倒推樓價貴因為多人炒，其它因素提都費事提

點格硬法
唔係穩定收入都借唔到9成 況且400萬以下樓盤所剩無幾
8成按買上車盤400-500萬都要俾成球首期 月入都要3萬幾4萬先過壓測 壓測而家用5.275%計
二手樓根本巳經排除左好多無實力供樓人仕入場
至於全借呼吸plan買新樓就唔同講法

就係必需品先會比你炒到 窮人既錢永遠最易賺

唔好樓價跌個陣，牙咁痛聲就得啦

我個重點唔係講緊供唔供得起 係講緊要俾多幾多息畀銀行
你供20年同供30年個息差好遠, 咁點解啲人仲要做30年按？咪因為人工唔夠, 要造低個月供去過壓測囉

有無諗過係因為想攤長多10年還
而個按揭債務會因為多10年通脹 銀紙貶值而抵左

以前覺得供1萬蚊好辛苦， 過咗幾年後發現供1萬唔辛苦

租樓當年1萬就租到， 而家要萬六先租到

如果供樓， 過多十幾廿年都係供1萬， 相反你租樓， d租會跟樓價升， d租只會越黎越貴

就係租左幾年樓比人年年加租先買
當然,你搵十萬八萬一個月,租2,3萬可能唔覺得係咩錢
咁呢D都真係可以租個地區自己鐘意住,住到咁上下就走都得

緊係有諗過 但20年同30年個利息總額真係差好多
我買樓嗰陣計過好多次

呢個傻閪 想唔買樓
垃圾 郁佢

咁樣個論點會唔會清晰好多

30年樓價唔升

30年唔加人工,30年D野唔加價,咁30年D樓都可以唔升

咁交2~30年租幫人供樓， d錢同倒落海有咩分別？

供樓多多少少叫有資產， 樓價仲會升添

早10年買樓5百幾尺3百萬， 個時覺得好貴， 而家層樓升咗幾多你又知唔知？

之前跌左幾個月，人工加左，生活質素好左

咁你覺得加人工後租金同日常洗費會唔會通脹呀都仲要駁咀

其實點解咁多人討論買唔買樓

其實住係人基本所需 買樓根本同食飯痾屎一樣咁平時

話咩等樓價跌先買果d仲搞笑 你會唔會等d飯盒跌價先食飯？

我咪講左租樓一定係唔著數, 一直都只係著眼於個利息條數
回應緊一開頭有人話供樓係供俾自己嘅謬誤
因為如果做錯決定, 供樓會有好大筆錢係供左俾銀行

你一開始分長啲供30年 每個月儲多啲
第20年一炮過還 其實利息總數係一樣

做錯決定 應該係供比前業主
銀行負責放數者

大部分利息係頭廿年俾曬架啦 你睇下份供款表先啦

1）九十年代供樓係十幾厘，一樣供二十至三十年，個時利息條數仲勁過而家
2）利息係比左銀行，但係冇人話唔可以買返銀行股收息去hedge
3) 供樓供俾自己並唔係謬誤，只不過供款唔係100%比自己，唔比銀行賺利息點解要借比你？

好簡單一樣野
假設你有錢可以full pay, 你會選讀full pay 唔按揭?

當我唔啱啦 唔小心離曬題, 唔騎劫人地個post

傻豬黎
早排有間新樓 367萬左右買
租左三年比人 早幾日賣左500萬
3年執百零萬 穩賺唔蝕 邊個唔買？
新年個段時間 跌左
但完左即反彈 升返

屌你咩，教精佢地邊個租樓呀

岩架啦，多d租租幫我供樓就岩，個個買樓邊個幫我租

等跌等樓爆個d身上面都唔知有無幾皮係户口,出糧諗緊點fing好

係人都知啦講黎做咩?

好簡單一件事,

一件穩賺既事, 你唔去做, 因為係你無能力

總之唔想買樓就係垃圾
講咁多做乜撚野
你班垃圾仲唔同財經台租務部租樓

收入高，你租樓係一種消費，甚至可形容係一種奢侈品，住最好的。

但正常收入（3-5萬），供樓係一種投資+必需品。

一樣又誇張左既
揀供三十年 每個月供少左 滾存利息點都比供廿年多
但兩者到第二十年既時候 三十年按揭既利息支出只係比廿年按揭 多20%

你一日搵700蚊
一盒飯要你200
你食唔食

好心你班中國人真係咁有歷史咁有文化咁強大
就領導下香港 唔好蝦窮人啦

係呀，今日香港重係行緊10至13厘利息呀 供樓好撚貴呀，租好過

冇實力買或者好高收入嘅都係交下租先好過

2047

被稱「買家墳場」的大埔比華利山別墅再現大額蝕讓成交個案。消息稱，大埔比華利山別墅1期翠樺道雙號屋，實用面積1,902方呎，以1,860萬元成交，近5個月來呎價再跌穿1萬元水平，呎價為9,779元。

土地註冊處資料，原業主2012年以2,755萬元一手購入，2017年7月以1,980萬元易手，賬面蝕775萬元，惟去年6月成交撻定。其後單位重新放售，叫價2,200萬元，直至近日才以1,860萬元沽出，蝕讓金額擴大至895萬元，蝕讓幅度32.5%。

被稱「買家墳場」的大埔比華利山別墅再現大額蝕讓成交個案。消息稱，大埔比華利山別墅1期翠樺道雙號屋，實用面積1,902方呎，以1,860萬元成交，近5個月來呎價再跌穿1萬元水平，呎價為9,779元。

土地註冊處資料，原業主2012年以2,755萬元一手購入，2017年7月以1,980萬元易手，賬面蝕775萬元，惟去年6月成交撻定。其後單位重新放售，叫價2,200萬元，直至近日才以1,860萬元沽出，蝕讓金額擴大至895萬元，蝕讓幅度32.5%。

通脹呢人工呢唔係一定升既咩
日本呢點解唔升既
你睇住過去30年講邊有得同你講

我唔買樓我買領展
咪一撚樣大把人交租俾我

想引三皮狗垃圾的花生（已深潛改名：大帽山炒車傳說）毒癮發作貼（偷入佢老母ebanking)戶口？

幫佢貼埋

買黎自住同買黎租出去或者轉賣唔同講法wor ching

但你盒200蚊飯你無得唔食，你今日唔食將來仲貴，除非痴阿媽飯

樓上好多人唔明你講既野

唔緊要喇 無謂教精佢地

依段新聞搵幾耐先搵到
同埋依d 盤講緊over 千五萬，你搵返藍籌屋苑賣買，賺多定輸多

淡友中意搵陳年極端例子support 而唔睇實際市況

咁辛苦先搵到單蝕讓打j, 唔講以為全部都蝕添

我又買樓又買領展又買匯豐，咁咪好多人存錢交租比我

係

揸REITS收息
相對買樓好處係唔怕有租霸問題
但缺憾係唔能夠係資產升值時拿去俾銀行以平息加按套現再做其他投資
用margin買股票一定做唔到低息

呎樣真

同有人管理

相對可以做孖展再套現

佢地D數真係廢
講極都唔明
不過都好 踩踩實實買層樓
唔好搞哩搞路對佢地仲好

音樂椅

唔好俾連登仔知道有買匯豐 ， 佢地會笑我地

823同好

點解會有人會覺得業主唔會買股票

可能佢地眼中， 供完樓銀行會得返$0, 同冇錢去旅行

佢地可能連壓力測試係咩都未知

日日都講煩唔煩？？
屌 你睇上左岸果班有邊個係租樓唔係買樓？
仲嘈黎做乜鳩 過去十年咪話左俾你知輸撚哂囉

爭咩吖 呢個世界係有人要終日勞勞碌碌架啦

係囉有錢個班都唔識計數，佢地咁醒先識計嘛

點止過去10年咁小，係遲一年輸一年，租真係晒氣，過來人絕對明白有幾難受

香港人工收入,去泰國,中國內地租就合理
香港人工租香港就一定要死 !

失業呢?!

28 jor 老友..
2047 香港己死 !

Sorry呀巴打，我今朝未訓醒誤解左你意思

跟沒事巴反一反手輕鬆賺7位數

18歲到60歲都有機會失業，結論係咪所有人都唔洗買

有無計過租金回報，樓價再升2厘都無

雷sir眼界闊過金魚
唔到你呢個level挑戰佢

多謝提供笑話